\chapter{Evaluierung anhand einer Beispielanwendung}
Dieses Kapitel befasst sich mit Pro und Contra des Generierens einer Android Applikation, nach der in dieser Arbeit vorgestellten Methode.
Hierfür wird die Erstellung und die Benutzung des \textit{Meta-Modells} genauer beschrieben, dabei werden die Vorteile und Nachteile des Modells dargestellt. Anschließend wird die Komplexität der Anwendung genauer betrachtet und die Zeitaufwände für die Entwicklung und Wartung des Generators erörtert.

\section{Erstellung und Nutzung des \textit{Meta-Modells}}

Im Vergleich zum Umfang der Entwicklung einer kompletten Anwendung, reduziert die Nutzung des Generators den Aufwand erheblich. Die im Anhang befindlichen Listings \ref{lst:detailview_impl}, \ref{lst:inputview_impl} und \ref{lst:cardview_impl} zeigen den kompletten Aufwand der Beschreibung der Anwendung. Auch wenn diese nur ein Teil der benötigten Informationen sind, kann der Rest vernachlässigt werden. Der zusätzlich benötigte Teil ist die Kernbeschreibung der Generierung des \textit{Backends}. So ist dieser semantisch stark diesem Bereich zugeordnet und dort essentiell. Durch diesen Umstand werden diese Informationen als gegeben betrachtet.

Die Fehleranfälligkeit bei der Nutzung des \textit{Meta-Modells} im Gegensatz zur Entwicklung einer kompletten Anwendung ist wesentlich geringer. Die Erzeugung des \textit{Meta-Modells} ist sehr viel eingeschränkter in seinen Möglichkeiten, wodurch die Möglichkeit, Fehler zu machen bedeutend reduziert wird. Das \textit{Meta-Modell} liefert in gewisser Weise einen Plan, wie etwas beschrieben werden muss. Bei der Eigenentwicklung einer Anwendung ist der Entwickler viel freier in der gesamten Handhabe, was das Fehlerpotenzial erhöht.

Jedoch bringt diese Einschränkung durchaus auch Nachteile mit sich. Im Moment ist es beispielsweise nur möglich einer Ressource ein oder kein Bild zuzuweisen. Auch kann der Nutzer lediglich bestimmen, ob dieses Bild in der Karte einer Ressource, in der Liste mit allen Ressourcen dieser Art, auf der linken oder rechten Seite angezeigt werden soll. Für die Detail-Ansicht hat der Nutzer des Generators keine Möglichkeit zu bestimmen, wie das Bild angezeigt werden soll.
Auch bleibt zur Anzeige der Informationen einer Ressource lediglich die Möglichkeit diese in Listenform darzustellen. Er kann nur die Reihenfolge und eine mögliche Gruppierung bestimmen und in der Detail-Ansicht müssen diese Informationen zusätzlich in Kategorien gruppiert sein. 

In der aktuellen Version kann der Benutzer des Generators keine eigene Funktionen mit dem Klick auf ein Attribut ausführen, sondern ausschließlich ein Subset von vordefinierten Funktionen. Das Gleiche gilt auch für die Icons, welche in der Karte vor den einzelnen Attributen sichtbar sind. Es gibt im Moment keine Möglichkeit dort eigene Icons anzeigen zu lassen.

\section{Zeitaufwände und Komplexität}

Der gesamte Generator ist in seiner Entwicklung sehr zeitaufwändig. Durch das Analysieren der Anforderungen und das Entwickeln einer \textit{\acf{dsl}}, ist dieser Zeitaufwand nur dann gerechtfertigt, wenn mithilfe des Generators viele Anwendungen generiert werden können. Die Neuentwicklung einer Android-Applikation mit dem zuvor beschriebenen Funktionsumfang bedarf einen ungefähren Zeitaufwand von ca. drei Arbeitstagen. Wobei der Zeitaufwand für den Generator ca. zwei bis zweieinhalb Monate beträgt.

Der Aufwand für die Wartung des Generators ist auch ziemlich hoch. Da Android sich ständig weiterentwickelt und eine Umstellung auf das \textit{OpenJDK} erfolgen soll \cite{jdk}, ist anzunehmen, dass sich in Zukunft auch die Art und Weise der Android Programmierung ändern wird. Sollte dies der Fall sein, müssten im kompletten Generator Anpassungen gemacht werden. Diese sind sehr zeitaufwändig, da der Generator, wie Abbildung \ref{fig:welling} verdeutlicht, sehr komplex ist.

Auch ist die Komplexität der erzeugten Applikation sehr hoch. Die Komplexität des Generators zu reduzieren, wurde mit einer höheren Komplexität der Applikation bezahlt. Diese Komplexität rührt daher, dass zur Einteilung in spezifische und generische Codebereiche, der vorhandene Programmcode so weit wie möglich abstrahiert wurde. Diese Abstraktion führt dazu, dass sich die Anzahl der benötigten Klassen mindestens verdoppelt, da davon ausgehen kann, dass zu jeder spezifischen Klasse mindestens eine generische Klasse erzeugt werden muss. Es können zwar einige abstrakten Klassen von mehreren spezifischen Klassen benutzt werden, jedoch ist in diesem Beispiel diese Wiederverwendung vernachlässigbar. Da die Anzahl der mehrfach benutzen abstrakten Klassen gegenüber dem direkten Vergleich von spezifischen zu generischen Klassen kaum ins Gewicht fällt. Mit der Anzahl der Klassen, haben sich auch die Abhängigkeiten innerhalb der Klassen erhöht. Dadurch ist beispielsweise die Fehleranalyse vor allem während der Entwicklung sehr aufwändig. Auch das Vorgehen, dass nicht eine Anwendung im üblichen Sinn erzeugt wird, sondern das Komponenten in einer Bibliothek erzeugt werden, steigert den Umfang der Applikation. Bei hardware-schwächeren Endgeräten, könnte dieser Umstand zu Problemen mit der Performance führen. Diese Performanceprobleme entstehen durch die größere Verschachtlung einzelner \textit{View}-Klassen. Die \textit{View}-Klasse wird oft ohne das Bewusstsein um deren Komplexität verwendet. Diese Klasse hat die Aufgabe den anzuzeigenden Inhalt soweit aufzubereiten um ihn auf dem Display anzuzeigen. Wird diese Klasse verschachtelt, so wird der Rechenaufwand für das Endgerät bedeutend erhöht. Aus diesem Grund sind flache \textit{View}-Strukturen vorzuziehen, weshalb das Endgerät mehr Rechenleistung benötigt, um die Anwendung ohne Ruckler darzustellen.

Gegen den großen zeitlichen Aufwand spricht die Einsparung von Zeit beim Generieren neuer Applikationen. Die Beschreibung eines \textit{Meta-Modells} mit allen benötigten Angaben und Informationen, welches die Erzeugung einer Backend-Anwendung inkludiert, benötigt nur noch ungefähr eine Stunde. 