\documentclass[12pt,oneside,a4paper,parskip]{scrbook}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{floatflt} 
\usepackage{subfigure}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{float} 
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{pdfpages}  
\usepackage[verbose]{placeins} 
\usepackage[nouppercase,headsepline,plainfootsepline]{scrpage2}
\usepackage{listings}		
\usepackage{xcolor}			
\usepackage{color}			
\usepackage{caption}		
\usepackage{subfigure}			
\usepackage{epstopdf}		
\usepackage{longtable}  
\usepackage{setspace}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[style=numeric, backend=biber]{biblatex}
\bibliography{literatur2}
\usepackage[nolist]{acronym}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% definitions
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\BaAuthor{Marcel Groß}
\def\BaTitle{Design und Implementierung eines Generators für Android View Komponenten}
\def\BaSupervisorOne{Prof.\ Dr.\ Peter Braun}
\def\BaSupervisorTwo{Prof.\ Dr.\ Steffen Heinzl}
\def\BaDeadline{31.03.2017}

\hypersetup{
pdfauthor={\BaAuthor},
pdftitle={\BaTitle},
pdfsubject={Subject},
pdfkeywords={Keywords}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% configs to include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}

\definecolor{pblue}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{pgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{pred}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{pgrey}{rgb}{0.46,0.45,0.48}

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{gray}\upshape
  linewidth=\textwidth
}

\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    backgroundcolor=\color{background},
    literate=
     *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
      {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
      {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
      {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
      {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
      {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
      {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
      {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
      {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
      {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
      {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
      {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
      {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
      {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
      {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
      {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}

\lstset{language=xml,
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{>}{<},
  morecomment=[s]{<?}{?>},
  stringstyle=\color{black},
  numbers=left,
  numberstyle=\scriptsize,
  stepnumber=1,
  numbersep=8pt,
  identifierstyle=\color{darkblue},
  keywordstyle=\color{cyan},
  backgroundcolor=\color{background},
  morekeywords={xmlns,version,type}% list your attributes here
}

\lstset{language=Java,
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  tabsize=4,
  breaklines=true,
  keepspaces=true,      
  numbers=left,
  numberstyle=\scriptsize,
  stepnumber=1,
  numbersep=8pt,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  commentstyle=\color{pgreen},
  keywordstyle=\color{pblue},
  stringstyle=\color{pred},
  basicstyle=\ttfamily,
  backgroundcolor=\color{background},
%  moredelim=[il][\textcolor{pgrey}]{$$},
%  moredelim=[is][\textcolor{pgrey}]{\%\%}{\%\%}
}

\begin{document}

\begin{acronym}[Bash]
	\acro{mvc}[MVC]{Model View Controller}
	\acro{jar}[JAR]{Java Archive}
	\acrodefplural{jar}[JARs]{Java Archiven}
	\acro{yaml}[YAML]{YAML Ain’t Markup Language}
	\acro{json}[JSON]{JavaScript Object Notation}
	\acro{sql}[SQL]{Structured Query Language}
	\acro{html}[HTML]{HyperText Markup Language}
	\acro{dsl}[DSL]{Domänenspezifische Sprache}
	\acrodefplural{dsl}[DSLs]{Domänenspezifische Sprachen}
	\acro{url}[URL]{Uniform Resource Locator}
	\acro{api}[API]{Application Programming Interface}
	\acro{gemara}[GeMARA]{GEnerierung von Mobilen Applikationen basierend auf REST Architekturen}
	\acro{rest}[REST]{REpresentational State Transfer}
	\acro{ui}[UI]{User Interface}
	\acro{dsl}[DSL]{domänenspezifische Sprache}
	\acro{hateoas}[HATEOAS]{Hypermedia as the Engine of Application State}
\end{acronym}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Titelseite
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\frontmatter
\titlehead{%  {\centering Seitenkopf}
  {Hochschule für angewandte Wissenschaften Würzburg-Schweinfurt\\
   Fakultät Informatik und Wirtschaftsinformatik}}
\subject{Bachelorarbeit}
\title{\BaTitle\\[15mm]}
\subtitle{\normalsize{vorgelegt an der Hochschule f\"{u}r angewandte Wissenschaften W\"{u}rzburg-Schweinfurt in der Fakult\"{a}t Informatik und Wirtschaftsinformatik zum Abschluss eines Studiums im Studiengang Informatik}}
\author{\BaAuthor}
\date{\normalsize{Eingereicht am: \BaDeadline}}
\publishers{
  \normalsize{Erstpr\"{u}fer: \BaSupervisorOne}\\
  \normalsize{Zweitpr\"{u}fer: \BaSupervisorTwo}\\
}

%\uppertitleback{ }
%\lowertitleback{ }

\maketitle


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% abstract
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Zusammenfassung}
Der wachsende Markt für Android Applikationen erfordert immer schnellere Entwicklungs- und Releasezeiten. Viele dieser Anwendungen haben den gleichen Grundaufbau, sie ermöglichen Daten in Listen oder in einer Detailansicht anzuzeigen und gegebenenfalls diese Daten zu bearbeiten. Durch diesen ähnlichen Grundaufbau ist es möglich diese Applikationen durch Software-Generatoren erzeugen zu lassen.
Die Erzeugung von Android Applikationen mit Hilfe eines Software-Generators birgt einige Vorteile. So können durch Zuhilfenahme von Generatoren diese Applikationen mit sehr wenig Quellcode beschrieben und erzeugt werden. Der Schwerpunkt dieser Arbeit liegt darauf ein grundsätzliches Verständnis für die Entwicklung von CustomViews in Android und des Design eines Software-Generators.

\section*{Abstract}
The growing market for Android applications requires faster development and release times. 
Many of these applications have the same basic structure, they allow you to display data in lists or in a detailed view and, if necessary, to edit this data. Because of this similar basic structure, it is possible to have these applications generated by software generators.
The generation of Android applications using a software generator has some advantages. By using generators, these applications can be described and generated with very little source code. The main focus of this thesis is a basic understanding of the development of CustomViews in Android and the design of a software generator.

\newpage
\chapter*{Danksagung}

Ich möchte mich bei meinem betreuenden Professor Dr. Peter Braun bedanken. Er hatte immer ein offenes Ohr für mich und ich konnte mit ihm über auftretende Probleme diskutieren und diese dadurch lösen. Durch seine Erfahrung bei der Entwicklung von \acf{gemara} konnte er mir wertvolle Ratschläge und Ansätze für meine Implementierung geben.

Auch möchte ich Markus Fisch danken, der mir bei Problemen mit der Entwicklung der Android Applikation immer zur Seite stand. Dankenswerterweise hat er auch die ein oder andere Stunde mit mir die Applikation debugged, um noch die kleinsten Fehler zu finden. Egal ob es ein Fehler im generellen Aufbau der Anwendung war oder im Programmcode.

Zu Letzt möchte ich bei allen weiteren Unterstützern bedanken. Ob es Hilfe bei Problemen mit LaTeX war oder beim Rat zum Aufbau der Arbeit. Auch alle Korrekturleser möchte ich nochmal ein besonders danken. Ohne euch würde diese Arbeit nicht so flüssig sein.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Inhaltsverzeichnis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\tableofcontents										



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Main part of the thesis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mainmatter

\include{content/intro}

\include{content/basics}

\include{content/problem}

\include{content/solution}

\include{content/evaluation}

\include{content/resume}


\backmatter
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% create figure list
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{Verzeichnisse}			

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% create tables list
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\listoftables

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% create listings list
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\lstlistoflistings
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Listings}				

\printbibliography
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatur}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% declaration on oath
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\addchap{Eidesstattliche Erklärung}

Hiermit versichere ich, dass ich die vorgelegte Bachelorarbeit selbstständig verfasst und noch nicht anderweitig zu Prüfungszwecken vorgelegt habe. Alle benutzten Quellen und Hilfsmittel sind angegeben, wörtliche und sinngemäße Zitate wurden als solche gekennzeichnet.

\vspace{20pt}
\begin{flushright}
$\overline{~~~~~~~~~~~~~~~~~\mbox{\BaAuthor, am \today}~~~~~~~~~~~~~~~~~}$
\end{flushright}

\appendix

\include{content/appendix}

\end{document}


